---
title: Il privacy-kit per gli sviluppatori web
description: Kit per lo sviluppo di applicazioni e siti web orientato alla privacy
date: 2022-09-11T18:47:00+02:00
authors:
    - loviuz
images:
    - web-developer-privacy-kit.webp
obiettivo_percent: 20
categories:
    - Software
tags:
    - software
    - web
    - privacy
# status: new, wip, done
status: new
include_donations: true
quick_url: https://codeberg.org/loviuz/web-developer-privacy-kit/
---


Lo scopo di questo progetto è di mantenere aggiornato un **archivio di soluzioni per sviluppatori web orientato alla privacy**. Con l'introduzione del GDPR in Europa si sono finalmente definite delle regole più restrittive sull'uso e la protezione dei dati personali, rinforzando così i diritti dei cittadini europei.

In questo kit è possibile consultare e proporre soluzioni privacy-friendly proposte secondo criteri molto stringenti in termini di privacy, ed è possibile anche segnalare soluzioni non valide e non rispettose della privacy.

[ENTRA NEL GRUPPO TELEGRAM ➡️](https://t.me/+_KM9gni_s9thZjA0)

[PARTECIPA ➡️](https://codeberg.org/loviuz/web-developer-privacy-kit)